［砥石］磨刀霍霍向爹娘

小弟本身玩d手作仔 有用刀既需求
多數都係碳鋼
發覺愈黎愈有需要學好磨刀
本身都係用砂紙或者五金舖濕鳩砥石磨
但係覺得唔夠利
（角度力度問題會多加練習自行解決）

所以最近想正正經經買砥石加經驗值
荒砥-未睇啱，可能買紫雲砥
中砥-末廣CERAX#1000
仕上砥- 末廣CERAX#3000 /末廣黃華？
超仕上砥-暫時未有budget

大家點睇？

淨係見過刃之黑幕

我冇實際用過刃黑
不過有睇過台灣d大神blog
有講話其實最受人追捧既既刃黑#1000係因為硬度同磨削力
但係有唔小人講實際可能得#800
所以磨削力比其他#1000高
而出漿 手感 聲 都正常 但係價位太高

我既組合係
荒砥 ：係日本買既平價 220#
中砥 ：同上既1000#
仕上砥：
堺一文字光秀 3000#
堺一文字光秀 6000#

菖蒲產 天然合砥

基本上上我買左天然合砥之後就直接取代左3000-6000

你磨多幾次#1000-3000把刀就會越嚟越易崩，到時一定要用荒砥，睇你刀既鋼水係咩
我買220#因為我最硬果把有次出刃係青二鋼
所以準備定用黎會第一度研磨
你磨得好既話其實220磨完已經好鬼利
基本上夠大舊既日本牌子都會好好用

我都係初學
睇片之後拎平刀黎試 磨到刀身花哂
同埋磨完又唔可以好順咁介開報紙

師兄磨咩刀比較多 因為我多數都係日本刀 通常單刃 除非拎錯角度 如果唔係都應該好小有你講既問題

你磨日本刀都會，你磨既次數多，刃口就會越打越薄
刃為例，你開魚開得多刃口薄左砍骨就有基會崩
崩係指使用上，到時你點都要用荒砥修刃口

練多啲就得，我令把關孫六練左十次左右已經可以凌空斷髮